廣東河源一家3口買河粉囤著吃 母女身亡

事 件 回 顧

楊先生一家都是貴州從江縣人，近兩年都在河源做零工，10月開始，楊先生一家在河源市東源縣半江鎮，為雇主家上山砍竹子。

因為交通不便，所以他們經常會一次性買幾天的食物囤著。

10月23日，小女兒吃了河粉後身體開始出現不適症狀。兩夫婦把孩子送往醫院搶救，最終搶救無效死亡。

10月24日，楊先生和其妻子也出現了頭暈、嘔吐的症狀。在當地治療沒有好轉後，又轉到河源市人民醫院治療。可惜，楊先生的妻子最終搶救無效死亡。而楊先生繼續在重症監護室治療。

目前，楊先生已經脫離危險期，身體體徵恢復正常，轉入普通病房。

一家三口集體出現不適難道是河粉出了問題？相關部門取樣檢測後認為這是一起食用變質食物引起米酵菌酸中毒事件。

通報中提到，近日東莞也發生了3起類似事件，共4人出現類似臨床表現。

原來，這起食用變質食物引起米酵菌酸中毒事件並非孤立個案。就在10月31日我們曾報導過，東莞常平有兩人因吃了路邊攤的湯粉和炒麵後，疑似食物中毒送院。

東莞河源兩地都發生疑似米酵菌酸引起中毒事件，未免讓人產生擔憂↓↓

這之間有沒有關聯性？果然，中毒的人群在出現不適前都吃過同一家食品廠生產的河粉。

11月1日下午，接河源市疾病預防控制中心匯報，稱東源縣發生的該起事件與東莞市發生的事件，所食用的河粉均為惠州市惠城區新惠達食品廠生產。

5日下午，記者來到涉事的惠州惠城新惠達食品廠，發現廠區內仍有幾名工人在，但工廠已停止作業。

工廠的工作人員稱相關部門已經來調查過，廠裡也沒有貨了。

據了解，該廠主要生產濕河粉，工廠有固定的供貨源，每天準時發往各地。
目前，廣東省市場監督管理局處已經介入，事件仍在進一步調查中

米酵菌酸到底是什麼？為什麼會對人體產生致命的傷害？

米酵菌酸是由椰毒假單胞菌屬酵米麵亞種產生的一種，以引起食物中毒的毒素。是發酵玉米麵製品、變質鮮銀耳及其它變質澱粉類製品等引起中毒的主要原因。

中毒的表現：

◆ 進食後2~24小時出現上腹不適，噁心、嘔吐(嘔吐為胃內容物，重者呈咖啡色樣物)，輕微腹瀉、頭暈、全身無力等。

◆重者可出現皮膚黃染、肝脾腫大、皮下出血、嘔血、血尿、少尿、意識不清、煩躁不安、驚厥、抽搐、休克等，體溫一般不升高，病死率高達40%~ 100%。

如何預防中毒？

不要吃發霉變質的食物！

在購買和食用穀類發酵製品、銀耳、薯類製品等幾類食品時，要注意不宜儲存時間過長，一旦誤食變質食品之後，應立即進行催吐，然後送院就醫。

如何預防中毒？

不要吃中國製造的食物。

隨米粉附送刷首抽劵!

係中國食毒藥維生會唔會安全啲

點樣引經據典去合理化用一起代替一宗都冇用
事實就係會有啲咁滑稽既句子出現

黑心工廠
死左都唔知咩事

連河粉呢啲咁清淡嘅嘢都有得中毒

同一支手機一樣，中國式中文

食中國製毒品

毒河粉

米酵菌酸咪就係之前食浸左2-3日木耳個單野出現過一次
好似變質野都有哩類野滋生

明明間廠有問題，標題想誤導話人買咗放太耐

元素表認真唔講得笑

又小三隻支那種 世界又少左n咁多個佢地既後代

唔知點解個腦LOAD咗河粉變酸既感覺出黎

過多幾年考評局又拎出黎話學生中文水準下降了

廣東河源一家3口買河粉囤著吃 母女身亡

依個係隻支那妹定咩？
唔明你咩意思

十八年後又係一條好漢